教育局昨更新中小學文化及歷史科教材 包括TVB及團結香港基金製作的短片 並編制工作紙供學生使用

教育局昨日向中小學分發及更新學與教材料，主要涉及中國文化及歷史，例如「中華經典名句」、「詩情畫意」古詩學與教資源等等。其中，教育局向中、小學校長建議採用 TVB 製作的《歷史有話說》系列短片，配合學習香港歷史、近代中國國情。短片由團結香港基金冠名贊助，教育局亦向學校提供團結香港基金轄下「中國文化研究院」配合短片編制的工作紙，供中小學使用。